歐盟將加碼懲罰北京 考慮暫停成員國與中國引渡協議

歐盟將加碼懲罰北京 考慮暫停成員國與中國引渡協議

歐盟準備就北京改變香港選舉制度打壓民主派，祭出新的懲罰措施，包括可能暫停歐盟成員國與中國的引渡協議。（法新社檔案照）

2021/04/15 23:34
〔編譯管淑平／綜合報導〕受到美國壓力以及中國報復制裁的衝擊，歐盟準備就北京改變香港選舉制度打壓民主派，祭出新的懲罰措施，其中包括可能暫停歐盟成員國與中國的引渡協議，但是部份成員國擔心遭北京報復，這項措施在歐盟內部仍有阻力。

南華早報15日引述4名了解此事討論內容的消息人士說法，這些措施尚未定案，歐盟外交事務委員會下週一將開會宣佈目前各國已經同意的較溫和措施，如增加與香港公民社會的往來，以及「當情況允許時」高層官員訪問香港，以利「與關鍵利害關係者交流」。

至於暫停引渡協議，因部份成員國擔心遭到報復，歐盟內部仍在討論；另外，「歡迎可能受壓迫之香港公民」提案也會交付討論，此方案包括「支持高技術勞工、學生和年輕人」到歐盟。

不過，歐盟的議案表決會需要北京盟友匈牙利的支持。外交人士指出，有關引渡協議等較棘手措施，「有相當可能」會被淡化處理，用「更模糊」、「少點對抗意味」的內容取代。

一名西方高級外交官說，除了捷克、葡萄牙之外，所有成員國都暫停與香港之間的引渡協議，這時歐盟國家還維持與中國的引渡協議，豈不「荒謬」。

目前歐盟有10個成員國與中國簽訂了引渡協議：比利時、保加利亞、塞浦路斯、法國、希臘、義大利、立陶宛、葡萄牙、羅馬尼亞和西班牙。

美國國務卿布林肯3月首度訪問歐洲，曾表示不會要歐洲盟國在美國與中國之間「選邊站」。不過，一名高級外交官說，「歐洲、日本都想保持中立，但是中國越是繼續其脅迫行徑，我們就會越得要做出選擇，尋求我們基於價值觀的外交政策。中國將把歐洲推進拜登的臂彎裡」。

除了捷克、葡萄牙之外，所有成員國都暫停與香港之間的引渡協議

這兩個國家有問題嗎？

然後繼續經濟合作

部份成員國擔心遭北京報復

你愈怕 佢愈惡

係
葡萄牙我估係澳門回歸個時講好數，會移交支那想要既所謂貪官逃犯
捷克其實總統一向親支，當初差d賣埋可以探測隱形戰機既雷達比支那
係近年因爲總統貪污所以反對黨連支那都一齊反埋

中國又贏

台港一起抵制捷克、葡萄牙
雖然捷克在野黨很親台灣

等美國，法德兩國做野就得
呢d細既除左跟機仲可以點

先張d話係捉中國扒手既海外公安踼返去先講啦

支那遲早完蛋

支那高官們一致讚好

逃犯天堂

支那遲早要成為單機

要教歐洲人唱海濶天空

怕北京 然之後奶

台狗回應未呀又話走屌你老母，原來台狗咁鍾意講大話㗎

你退一步，佢行前兩步
你企係到，佢行前一步
你行前一步，佢企係到
你行前兩步，佢靜靜雞退一步

佢就係博你/兇你唔敢行前，甚至退一步

唔洗考慮，Do It

ATNA

到依家仲唔知道對住惡狗要惡過佢既道理